陶傑直線：林鄭、保安局局長、入境處處長，出來見香港人吧

北京大成律師事務所陳南沙嚴正指出：中國國籍法不容許中國公民同時持有中華人民共和國護照與香港特區護照。

孟晚秋女士為何同時持有四本中國護照、短期內可同時申領三本香港特區護照？

若「不評論個案」，則根據香港法律面前人人平等的原則，是否任何香港市民，包括在街頭撿拾紙皮箱的老婆婆，都可以「依法」同時申領至少三本特區護照？

若有此新政策，特區政府應開誠布公，通知全體香港市民，以便人人可以同時申領三本護照，避免遺失。

若香港特區政府將香拖入美中冷戰漩渦，危害香港特區護照公信力，特區護照「白手套化」，嚴重危害香港核心利益，特首與入境處處長不得裝聾作啞，必須公開解釋。

香港高官藏有居英權，可以因宣誓過檔特區放棄一次，將來可以復領英國護照，全家將來可以逃跑保平安，但數以百萬計只能擁有香港特區護照的香港市民無處可逃。

你討厭政治，但相信更討厭特區護照持有人將來在西方國家受到討厭。林鄭、保安局局長、入境處處長，出來見香港人吧！

19好少咁義正嚴詞

100%冇講其他野冇抽水記憶中冇幾多次

支持人人3本特區護照

今次19係認真直擊水都唔抽

今次分分鐘廁板全面收皮
港豬全部裂受死

近年越來越多直線抽擊
都費事再曲

而家係直線抽擊都唔撚回應你地香港人。

戲都唔做，吹呀？

屌你老母香港人命賤

完全0負皮

華為副董事長孟晚舟被加拿大有關當局拘捕後，事件終於有新進展，《華爾街日報》引述消息人士透露，華為近年通知多家機構，並未有透過其總部於香港的企業Skycom Tech於伊朗做生意，有關資訊誤導了多間金融機構，包括滙控及渣打。
報道引述加拿大法院文件指，除滙控及渣打之外，尚有三家全球性銀行被華為員工或代表誤導，當中一份文件顯示，滙控其中一名代表與孟晚舟於2013年一次會面，孟晚舟帶同一名英文翻譯出席有關會面，並帶上一份以中文寫的Powerpoint進行發言，滙控董事其後收到相關文件的英文翻譯，指孟晚舟華為符合國際制裁的措施，並已出售早前持有SKycom的股份，而公司與其關係是「一般商務合作」。
加拿大檢控官指，孟晚舟與華為代表意圖誤導銀行，令有關公司可將金錢從受制裁國家透過國際金融體系中移走。華為發言人未有評論有關消息。
根據Dealogic資料顯示，滙控及渣打是華為最大兩家融資行，過去10年於華為融資項目中扮演重要的角色。

19: 今次4條A 你開出黎見我

幾時去日本要簽證

林奠: 現時政府正全力處理北角車禍，對中央政府有信心可解決華為事件

死咗三個北角老街坊

又有得拖，耶演淋病唔通真係有天主打9佢？？？

四個了，rip

陶傑自己乜國藉？

大英帝國👍

Always Proud Of！！！！！

官到無求膽自大
係我就發大黎做印多一千幾百萬本
到時庫房Fatfat

God Save The Queen !

有英國國籍都幫香港人出聲
反觀班狗官

淋病冚家都係英籍，佢自己以後幾時like都可以係！！！

美國快d凍撚班高官入境權